堅尼地城好唔好住??

如題約300呎一房幾錢租??

睇下咩位
預萬七八咁上下

好，但太貴

好多蝗子大學生喺度住
一樣租金的話
揀東區中大型屋苑好過

考慮緊東區
有咩好野

西區交通垃撚圾

鯉景 逸濤 康怡 太古 城市花園 和富

渣甸山仲好

鯉景正
旺中帶靜

屌有次去的西環一間叫阿Phit 泰菜食lunch，多人到閪禁人貼人，食緊又有廢中打乞嚏

食咗好多年
以前好食好多
愈黎愈出名 咪越多人

阿婆好惡

買近50年西環樓是否不智

冇咩大型商場 得西寶城

2萬蚊呎以下既唔會

有個咩MRT 消費站

嗰度係西營盤
同埋嗰個死場根本冇嘢行

我覺得個價有少少比名校網overprice 左
如果唔生小朋友會蝕左d
利申窮撚思想

西區商場,就算西寶城,都比領展其下嗰啲更差

香港開埠初期發展既年代唔會有現代商場既概念，基本上日常生活既野一落街就咩都有，如果想行啲好少少既商場去ifc pp element都近。新發展區著重商場同地鐵一來係商業角度，掩飾先天既缺憾，發展商大集團又可以賺大錢，二來係因為嗰啲地方本身多空間規劃同發展。

假設住堅尼地城，黨鐵出銅鑼灣應該15分鐘，咩牌子都齊哂，真係無咩誘因要商場去中環8分鐘直頭就得
就算罷黨鐵，平過黨鐵既5x都係半個鐘左右

呢區除左上車既樓太舊，岩住既樓太貴，同埋藍店太多，真係好好住

我住西營盤, 成日坐叮叮去信德中心食飯買衫, 近期少左大陸人好行咗

其實我好唔鍾意將軍澳D規劃，全部商場連商場，商場人又多又逼行幾步唔轉向就撞到人

我返中環日日去SYP食飯

咁每個人成長環境唔同，喜好同價值觀都唔同既。

商場連商場其實唔差
但將軍澳人口密度比起港島西高好多好多
無計 嗰邊新住宅多 政府又要跑落成單位數目
遲啲康城全面入伙多數以萬計既人

睇你喜歡舊式港英style既城市面貌定係港共style既新規劃面貌

梗係有街行嘅舊香港
荃灣我覺得最平衡

又多廢藍去到電車總站就白鬼嘈生哂

嘉輝花園一房租都落返去13 14k
其實好抵玩應該無哂nds爭跌哂價

隨住港英時代出生嘅人老去，新世代可能鍾情港共style多啲,第時賣返出去都易啲高價啲

最後一代香港人

傳聞以前西環係住咕喱

石塘咀係煙花之地添，以前吖嘛

MRT 消費站
死場黎
葵涌廣場都有個，但旺好多

西寶城間惠康應該全香港最大？間野好正

係貪佢旺中帶靜
同返工近（如果你係中環人）
否則一定唔諗
個價位太多選擇

我覺得嗰度人口太少，唔夠人去撐起個場，唔同葵涌

荃灣有咩上車盤推介？

人少少幾好

國瑞路嗰d點睇

住左廿幾年，夜晚冇乜野食

好撚好食 不過永遠都唔會繁忙時間去 太撚逼

幾年前成日去食
中午個冬陰功海南雞粉好食
但後黎啲湯越黎越淡
晚市水準都幾好
燒牛肉 明爐馬頭魚 生菜包都好好食
我覺得好食過九龍城嗰堆

烏頭魚

我覺得幾好住
利申住緊

生菜包好能正，豬頸肉沙律

工廈三寶
荃景圍

昇柏山

仲有縉庭山

呢個好似幾正，行去港鐵都係十分八分鐘左右

今日食咗西邊街Pak Soi 泰菜都唔錯

大熱天時

三匯大廈點睇

果度都算荃灣....
咁元朗朗屏/葵芳上蓋搭鐵去應該仲近

超級同意啊巴打 難得搵到人識得咁講
個撚個都淨係識攞西黨島線打飛機 除了黨鐵以外你們不可有別的交通工具

下，罷黨鐵都仲有電車，巴士5b 5x 10 18p甚至橫誇全條電車路既18x都有，會唔會係你差左d

1) 5B 一早一晚 15 分鐘一班，永遠同 1 號同時出現
2) 10 號係特慢，班次太唔穩定
3) 5X 今年新出嘅路線計劃建議改行電車路返西環，同 5B 無分別
4) 18P 改咗正街先出干諾道慢咗好多
5) 你睇下 18X 幾點收車先啦

講漏咗，5X 幾個月前已經減到 25 分鐘一班

咁趕時間要就你一個碌撚，一係搭uber一係搭的士係既垃圾紅van都無咩生意等摺
仲要你講果d改道計劃，未過區議會，依家中西區區議會變成點成呀
5x係夜晚7點後先由20變25分鐘一班唔好誇大就以為岩哂啦

比個幾蚊要求多多，有無同區議員反映過呀我知班區議員已經明確反對再縮班，因為唔方便老人家出入呀

爭一架返放工可以去鰂魚涌太古嘅快車

做人唔好咁老定，重組計劃係可以硬推架，區議會只係一個法定諮詢機構，無實權去 stop 老運做乜嘢架
唔係我畀嗰幾蚊要求多多，係同其他區相比，西環嘅交通的確係差，呢個係不爭嘅事實
例如同東區比較下，你就會明西區嘅交通有幾唔掂，想搵架特快車飛橋直去灣仔銅鑼灣都難 柴灣人過紅隧直頭有條專線 118 飛東廊去，西環人想 101X 加多兩班同停返紅隧口都咁難

18X咪係囉(雖然成20分鐘先一班)

其實廿分鐘一班東區車係 ok 嘅，係衰在太早開尾班車啫

西區巴士減班次呢個問題，好難搞
我印象中呢幾年聽既數據
5b 10賺錢
5x 18p 18x係蝕既，只係某d班次夠上座率可以做到平手，但總計一定係蝕

一班巴士成本唔低咖，5b 10賺好大機會係賺海味街果段西柚唔會搭黨鐵，因為來回黨鐵站又耐又唔方便
我收工搭7點後既18x返西環，可以全架車20-30上過車直到西環，巴士公司第一野cut你啦

18P 18X梗係蝕啦，俾幾蚊撘的士咁

18x朝早返工都ok多人坐，收工6點同之後果兩班都多
其他班次應該好撚慘烈

仲記得以前喺上環站轉電車

中西區算方便嫁啦 一大堆過海車 連去屯門巴士都有
其他區有既 你未必有，你有既 其他區都唔一定有，所以咁比真係沒完沒了

真
中西區交通算全港最好

我住西營盤，公司在堅尼地城。堅城租金平過西營盤，但都算偏貴，但如果租到東華三院的物業，租金就頗為合理，可以試下排下隊。堅城有公園，有公眾泳池，四周都有海景，食物種類平貴都有，要好平質素好都有。但商舖不算多，多數是少型商埸，但交通便利，向東向南的交通更加方便，如果喜歡行山，更加是好選擇。

還有如果時間天氣啱，有日落睇，海景是對着青馬大橋，如果長者想游大海，有泳場但要入會，價錢都不貴。還有室內運動場，圖書館和街市熟食檔，三個地鐡站相距好近，球埸亦有幾個。

三個地鐡站出口好近，由地鐡站行到出口少於五分鐘。

係
仲識個咕哩喺嗰頭買咗兩間屋
應該都有兩千萬身家

堅尼地城有咩上車盤？

首先接受到上車盤係30年以上樓齡，無會所設施
有父幹就好多選擇

嘉輝花園簡直係奇蹟
本身位置可以話係堅尼地城最差, 單位細, 樓望樓, 暗暗沉沉
點知突然間個地鐵站喺正佢前面,
即刻成為外區人進駐西區首選,
屋苑式, 細lump sum, 近MTR,
合晒外區人嘅喜好要求,
而家推到上兩萬幾蚊呎, 聲價十倍
我覺得本身喺度大嘅應該唔會鍾意嘉輝花園

我覺得羲王台果堆仲奇蹟，竟然賣撚到5 600萬
依家未必運得到大型傢私上去，就算有lift入到屋苑門口，但其實入到去仲要行樓梯

嘉輝未有黨鐵前都係收租神盤，nds同大學生租盤首選
好似係四叔第一代劏房盤，30+既200尺單位應該全港絕無僅有

冇父幹，嘉輝花園接受唔到
聯邦新樓嗰啲好唔好？

交通 - 搭黨鐵出中環cwb mk 15-20分鐘 巴士過海（九龍站，Jordan etc 都有選擇）

飲食 - 黃店我覺得幾多喎，不過大多係西式, burger, cafe 果d. 如果想飲野仲有唔少bar

風景 - 海傍

我覺得唔錯呀 個社區細細地 但咩生活用品都可以好方便買到 有香港初初發展既風味又有西式面貌

聯邦仲舊隨時大年紀過你阿媽
不如你講下有咩要求先有幾多budget先

聯邦除左有個黃到發金既新區議員，同搏有發展商收樓，我好驚訝你會揀佢唔要嘉輝

你問我二揀一我都會揀聯邦

聯邦唔肯定做唔做到30年按佢好似50年樓都有
我印象中間隔唔錯，樓底高但呢個樓齡就真係

均益點睇

ktown 食個飯都要上山落山其實幾辛苦

西營盤先係咁，除非你講嘅ktown 係西環七台同蒲飛路吧

諗起個朋友老竇做師傅，住喺堅尼地海旁

呢啲真係千算萬算都算唔到

我覺得太白台嗰堆唔錯喎
依家有部lift

d路又窄又多老野行路妹下妹下咁又塞車好煩燥

踢開佢啦

荃灣買野係方便
但住就大部分都麻麻
唔係舊、山卡啦、嘈就貴

比我就揀青衣，靜得黎15分鐘去到荃灣

元朗出荃灣 巴士15分鐘
出荃灣西 西鐵10分鐘

太白台新d，無記錯棟樓入面有𨋢，最近仲賣到800萬
羲王台舊d，入面無𨋢先賣得平d

買美新等重建

勁好住

唔好搬黎plz

其實港島西都覺得好住
去其他地方真係覺得好多人
喺度靜靜地 出中環銅鑼灣尖沙咀旺角又方便

喺度住左差唔多20年

其實交通幾方便
只限堅尼地城
小巴10分鐘出到旺角
地鐵20分鐘到銅鑼灣同尖咀

其他石唐咀同西營盤就不了

石塘咀同西營盤唔係差唔多咩?

大家對均益一期點睇？想買嚟收租

個價而家太高, 已經計埋地點 + 個景, 同埋一期差

一期大堂唔駛入商場, 翻新過都見得人
2期最差,新聞都有賣, 外牆爛, 成日爆渠
位置係兩個地鐵站中間, 雖然都係二5分鐘內嘅步程
一期最細嗰啲單位全部望入面
大單位維港青馬大橋景
對比同區嚟講已經算平
淨係買個景都抵

就咁睇大堂嗰d都ok
不過我剩係夠錢買最細單位

佢最大問題係有好多單位都係劏左做劏房
要留意樓上有無改過d 水喉 去水位 特別係屎渠
之前睇youtube 睇樓團 d 人話呢度都駁得太多渠
水壓同去水都有影響 要小心

西環有成大條西隧 904 905 10分鐘到旺角 點撚解要行紅隧
唔知就咪柒

如果唔需要行紅隧嘅話，不如 101 103 104 113 全部取消晒佢算啦
我上文講緊嘅係 101X，行紅隧去東九龍係順路架

你話東區有專車直飛紅隧呀嘛，你幾時有話去東九龍呀？仲有呀，118 咪就係去長沙灣囉😇
我針對住你既見解去回覆既
同埋想話你知柴灣啲巴士呢係cater 好多行去地鐵要好遠既居民既
都係個句啦，西環以前有紅van 去觀塘（唔知你坐過未）
都係比狗黨收皮既
西環個三個站都cover 到大部分住宅，咁啲車咪收皮囉
柴灣有無去過？

得罪講句, 一字頭嘅巴士都唔係人搭嘅
我見通常都係啲廢老或者住九龍新界返工搭
瞓著瞓醒瞓著再瞓醒都未到

超級好，又方便又舒服，但租金貴
利申：堅尼地城街坊30年

咁以西環過海個格局，如果要直飛紅隧當然係為咗去紅磡土瓜灣同埋東九龍啦，點知你要我講到咁白你先明啫
你可以留意下當年紅隧通車嘅時候開巴士線嘅 sequence，第一批開嘅就係 101 102 103，當中 101 同 102 係一對較剪，exactly 就係而家東區同西區行紅隧去會比較方便嘅目的地
西官紅頂丫嘛? 梗係搭過啦，由細搭到大，呢班友最大問題係煲車煲到天荒地老，差兩三個都唔肯開，久而久之咪趕走晒啲客囉，黨鐵嘅出現只係催化劑
柴灣梗係有去過啦，你話嗰邊啲巴士全部係 cater 行去黨鐵好遠嘅人，但環翠商場又可以痴到小西灣架 8P 嚟搭架喎

Sor reply 緊呢度

你都識講係痴啦
個重點咪就係講緊去觀塘一路都係得101 同紅van, 紅van 就算以前大丸都係咁等客架啦
咁咪就係有狗鐵都做唔住囉，同埋巴士公司都係睇客量
無客量就要cut

你咪去要求開一架101x 自己搭囉 自我中心

喂大佬，要求改善去紅隧同東九龍嘅交通唔係我一個人講架
當年黨鐵通車之前，曾經有計劃將 101X 改做全日車，係兩間巴士公司自己傾唔埋欄，加上啲政棍話 104 113 好撚重要唔縮得先搞成今日咁咋嘛

101主要靠灣仔過紅磡土瓜灣果浸賺錢
加101x去幫西環太不切實際紅van都收皮
反而睇下延長619落西環，可能有得傾

咪就係囉，講到啲巴士淨係serve佢，無客量先會cut
紅van 西環咪直飛觀塘囉，點解又做唔住？
一個迷

其實沙中線開哂既話，101都肯定cut硬班次所以西柚想要直去觀塘快，最大可能真係加長619

要去到咁遠返工仲住乜鬼西區

118真係正撚到仆街 半個鍾 有時快啲嘅4個字到紅磡

唔生小朋友根本無必要住西區，貪佢老嘢多樓價貴咩